---
title: "Geplante Wartung Wartung im ZIH, mit Auswirkungen auf Dienste auf dem SBS"
date: 2022-09-21T19:10:00
resolved: false
# resolvedWhen: 2022-09-08T20:00:00
# severity: down
informational: true
pin: true 
affected:
  - Anmeldung
  - Support
  - Schnittstellen
  - Nachrichten
  - Dateiablage
  - Videokonferenzen (BigBlueButton)
  - lernsax_schullogin
  - OPAL Schule
  - mesax_schullogin
  - EtherPad
  - Redaktionssystem
  - SchulCMS
  - E-Learning SBS-moodle
  - E-Mail-Übungsumgebung Minimehl
  - Cooperative Working BSCW
  - Cooperative Learning BSCL
  - FTP-Schulhomepages
  - Schul-wiki
  - Materialdatenbank
  - Geographisches Informationssystem WebGIS
  - Online Umfragetool
  - Eventplaner
  - Außerschulische Lernorte
  - Mailinglisten
  - Ticketsystem
section: issue
---

## 2022-09-21 17:00

Schwenk der physischen Interfaces (Gebäudeanschlüsse) - hierbei kommt es - vorbehaltlich nicht vorhersehbarer Ereignisse - jeweils zu einer kurzen Unterbrechung aller VLANs/Netze im jeweiligen Gebäude (ca. 1-5 Min.).
Die von dieser Maßnahme betroffenen Gebäude, können dieser Liste entnommen werden: https://tu-dresden.de/zih/dienste/service-katalog/arbeitsumgebung/bereitstellung_datennetz/routingbereiche#section-7

https://bs.zih.tu-dresden.de/?action=newsdet&news_id=1342
